塑料袋球衣少年：美斯騙了我 他說幫我卻再沒理過我

騰訊體育12月7日訊兩年以前，曾經有一個阿富汗小男孩兒用藍白兩色的塑料袋當作梅西在阿根廷國家隊的戰袍，梅西得知此事之後也曾經專門與這個小傢伙兒見面。不過，現在那個小男孩兒的生活比當年更加窘迫，他甚至不得不逃離了自己的家園

這個塑料袋球衣男孩曾一度引起熱議

穆爾塔薩-艾哈麥迪是一個阿富汗小男孩兒。兩年以前，穆爾塔薩身穿藍白兩色塑料袋、背後寫有“梅西”字樣的10號“球衣”，在家鄉賈赫里的鄉間踢足球。某位有心人拍下了這心酸的一幕，隨後穆爾塔薩瞬間火遍社交網絡。在得知此事以後，梅西本人也非常感動，也正是在這位阿根廷巨星的推動之下，有關方面安排穆爾塔薩與心目中的偶像在卡塔爾見了面。當時，梅西送給了穆爾塔薩一件自己的簽名球衣。
然而穆爾塔薩的生活，並沒有因為得到一件梅西的球衣而得到徹底改變，實際上現在的他過得更加窘迫。由於塔利班武裝力量的不斷推進，穆爾塔薩和他的家人不得不背井離鄉，目前他們暫時落腳在喀布爾。令人遺憾的是，在逃難的過程中，穆爾塔薩並沒有帶上梅西送給他的那件簽名球衣，他與自己的心中偶像之間的唯一紐帶，也徹底失去了。

穆爾塔薩-艾哈麥迪目前連家也沒了

在接受媒體記者採訪時，穆爾塔薩說道：“我現在非常想家，因為在這裡我不能踢足球，也幾乎無法外出。當時我和我的家人是在夜晚逃離的家鄉，我媽媽不讓我帶上足球和那些球衣。”時至今日，穆爾塔薩依然在為此而感到無比的遺憾。
而穆爾塔薩的哥哥則明確表示，與梅西的會面給他的家庭帶來了不少的麻煩：“穆爾塔薩與梅西的會面，自然是那種終生難遇的經歷，不過在那之後情況變得越來越複雜了。很多之前的親朋好友都認定，梅西給了穆爾塔薩很多錢，因此這兩年我們一直在膽戰心驚的生活。我和我的家人一直擔心穆爾塔薩被綁架，因此經常把他鎖在家裡，也一直都沒有安排他入學。”

穆爾塔薩-艾哈麥迪和梅西的合影

實際上，在那次與梅西見面之後不久，穆爾塔薩一家曾經申請前往美國避難，然而他們的申請並未得到批准。目前，穆爾塔薩一家只能依靠非政府慈善組織提供的資助來勉強度日，這個小傢伙明確表示，他希望梅西能夠兌現兩年前向他做出的承諾。

穆爾塔薩說道：“當時梅西對我說，等我長大一點兒之後，他會幫我安排生活，會讓我們全家都過得好起來。不過自從2016年的那次會面之後，梅西就再也沒有與我、以及我的家人取得過聯繫，應該說在那之後，他從來都沒有搭理過我。”
（羅比）

題外話，希望今日改得番名

千其咪感動去幫窮人

識你老鼠咩 r得就r

美欺好波 利用完乾手淨腳

花迷:呢啲po一定過唔到2頁

咁關美斯撚事咩 美斯養埋佢全家好唔好

咪係，冇利用價值幫嚟托7

佢笠件背心扮蝗狗做朗迷應該已經發咗達

開發直腸做鴨發達?

好撚慘

講緊小花

如果d 球員幫得晒d 窮人，我都整返廿黎三十套膠袋波衫 造故仔un un 腳收錢

咁人地係作故仔咩 明明係美斯自己提出先人地當真你又屌7人想R嘢

人哋係真係唔掂喎 點作故仔
更何況人哋又唔係攞支槍指住啊上帝個頭逼佢幫
係梅西自己話要幫又失咗蹤
之前仲話世界盃每入一球就捐幾多份食物畀非洲兒童
點知淨係入得一球 唔想捐就咪講啦

笠件紅色膠袋咪算撚數囉
背心都唔使

咁無理由個個都要幫 已經見完啦

唔係花迷，不過依句真係好精境
升米恩斗米仇

件波衫拎去賣咪有dd 錢囉
人地無義務幫你
人人都識佢
個個都幫佢賣身都唔得啦
佢係俾個希望你可以努力

不過其實都可以俾dd 錢佢等佢過好dd 生活既
件波衫都係贊助 無成本
佢做左好事俾人捧高左

少年你太天真啦

咁梅西話幫人安排生活呢？

都唔知係咪有講 你聽到？

戰亂都關美斯事 標題黨

幫係好心，唔幫係應份

大把球員以前窮到褲穿窿，咪靠踼波踼到揾兩餐

下下倚賴人，依個細路性格認真唔要得

同啲香港新移民無分別，不停r jetso

一定係美斯唔啱啦
應該要包晒佢冚家生養死葬, 上下三代都要豐衣足食先叫係做到野架嘛

咁牙朗雞姦時你在場？

大佬，人哋講緊嗰啲係塔利班喎，俾人捉撚到係必死喎。一個普通家庭小市民唔倚賴人點撚樣生存？

所以我咪無份講 on9 ?

岳不群小花
省球迷偷笑完扮無辜

樓上識分唔幫同應承左幫之後唔幫嘅分別未?

如果呢個po係c朗唔知會點

你國家戰亂你想美斯點幫你

美斯條陷家剷唔幫既我幫

咁撚窮就好心絕育啦，仲學人生仔，想人地幫你養埋

一定串鳩佢慈善球王匿左入狗窿唔敢面對山區班兒童

美狗垃撚垃

成班閲讀障礙

佢大撚把同鄉喺塔利班政權下生活啦，死晒未啊

戰亂你都走左佬
點搵你啊

連波衫都唔帶住，叫人點幫你？

我冇錢買樓
美斯俾錢我買得唔得

見左面仲慘過唔見

咁你去幫人囉

養佢一世好無？

依家升米都唔比WO

關美斯撚事咩低端人口,死埋一邊啦

洗唔洗生養死葬 好快成個中東都著晒美斯波衫等佢打救

美欺：我講吓你又信呀

迷西唔迷朗嘅後果

貪得無厭

長貧難顧

佢分10分鐘人工比佢都夠佢一年用啦

搵小花幫你推翻政權啦

可憐人必有可恨之處
快d死 垃圾窮撚唔抵可憐

成班小花迷唔睇內文就屌人

內文都話小花話左會幫, 最後係冇幫

冇心幫就唔好承諾咁多野啦 同世界盃一樣, 明知自己踢國家隊廢就咪撚話入一球就捐乜捐物啦, 入得一球咁少

穆爾塔薩說道：“當時梅西對我說，等我長大一點兒之後，他會幫我安排生活，會讓我們全家都過得好起來。不過自從2016年的那次會面之後，梅西就再也沒有與我、以及我的家人取得過聯繫，應該說在那之後，他從來都沒有搭理過我。”

班小花迷剩係識迴避重點

美斯送件簽名波衫比你，就係等你拎去賣左佢，改善生活呀

他會幫我安排生活，會讓我們全家都過得好起來

佢地冇方法聯絡美斯就話美斯唔理佢 係咪要美斯日日打電話問佢洗唔洗幫手 日日跟進佢地生活呀 最好安排人手日日貼身照顧佢地起居飲食tim

佢講 有咩證明
佢話美斯應承比埋個老婆佢都得啦

我細個果時見過萬里，佢話會等我大個幫我安排國家主席個位

好彩係美斯見佢
比著牙朗狗嘅話一早雞姦左

咪係

我都係美斯fans, 希望美斯幫我上樓

果陣好心知條死靚仔鐘意自己，請埋佢去西班牙睇波送波衫
而家仲想人養埋佢一世？班人係咪咁撚賤

件波衫夠佢食幾年
所以話，知識係可以改變命運

推

你著藍白膠袋影一張相
我幫手推POST
推到梅西見到

搵件大嘅笠住香港 等美斯養曬全香港

叫美斯去殺哂班塔利班好唔好？

叫小花叫阿根廷出兵打武裝組織

自己唔搵學校都怪美斯